學術界應否界定， 可信科學 和 傳疑科學呢

歷史學一般認為：
人類歷史中，3000年內有文獻記錄的，係信史。其餘幾十億年的歷史，都屬於傳疑年代。

科學又認否界定，可信科學，傳疑科學呢

例如1000光年以外的宇宙，地球內核結構，宇宙爆炸及演化，生命演化等，冇人也冇機器可以親自經驗的科學，係傳疑科學？

估下先，你係MrJoe？

睇行文就知啦

冇人正經討論

唔明

即係有些科學
證據很強，係定律
證據中等，係理論
但有些證據弱的，應否叫「傳疑科學」

Eg 宇宙大爆炸論，生命進化史，地核結構，100光年以外宇宙等

You mean 存疑？

存疑科學

不過在歷史學，通常叫「傳疑年代」

唔係不嬲都有既咩
本身科學精神就係話冇有力證據嘅都應該存疑/用個保守啲嘅假設

存疑既野當真去講果啲係偽科學撚

咁都有分等級
好似歷史
清朝比夏朝可信
科學
細菌致病論比宇宙大爆炸論可信
太陽系內的宇宙天文學，比銀行系以外的可信

做乜鳩

真係好正經喎

討論joe哥點解咁on9

冇人想同你正經討論